【聞到味?】山竹過後不停工 曾鈺成逐點反駁 批林鄭呼籲無效 質疑低估情況

超強颱風「山竹」吹襲後，市面交通一片混亂，特首林鄭月娥公開呼籲僱主體恤員工，獲民建聯主席李慧琼感謝指「接納我們較早前提出的建議」。不過民建聯創黨主席曾鈺成今早於《am730》專欄直言林鄭月娥的呼籲沒有效用，又質疑政府低估了情況。

其他報道：【山竹過後】憶「何不食肉糜」晉惠帝 屈穎妍批林鄭：到大圍站肯定聽到一世最多粗言

專欄題為＜停工後果＞，曾鈺成表示，「山竹」吹襲後一天，全港多處道路被吹斷的樹木或雜物堵塞，巴士幾乎全面停駛，鐵路服務部分陷於癱瘓，「市民上班，如同逃難，怨聲載道」。

曾鈺成認為可參考因颱風或暴雨臨時停工做法，指勞工處《颱風及暴雨警告下的工作守則》雖不具強制規定停工法律效力，卻足以保證在八號或以上颱風警告或黑色暴雨警告生效期間，大部分市民不上班。

他又說，林鄭月娥表示她已向僱主發出「一個呼籲、強烈呼籲、多次呼籲，對僱員因為風災過後情況混亂的上班問題諒解包容，不要扣人工及勤工獎等」，惟事實證明，其呼籲沒有《指引》的效力，「在呼籲之下，沒有人覺得自己可以留在家中，廣大市民仍然要爭先恐後排除萬難去上班，加劇了全港交通混亂情況，增加了公共交通系統修復破壞、掃除障礙、恢復正常服務的困難」。

至於林鄭月娥說，政府沒有做過「停工」對香港社會各行各業影響評估，不知道「停工」會有什麼後果，在這情況下宣布全港「停工」，「不是行政長官負責任的做法」，惟曾鈺成反駁：「八號颱風警告或黑色暴雨警告下停工，也無可避免地會影響各行各業的正常營運，給社會帶來一定的損失；天文台不會以『不知道停工會有什麼後果』為理由，拒絕發出八號颱風警告或黑色暴雨警告。」

他續指，「在全港交通癱瘓下不停工造成的混亂局面，對各行各業以及對市民生活造成的影響，政府又有沒有評估呢？社會為此要付出的代價，會不會比停工一天還要大」，質疑：「政府其實是否低估了風災後混亂的嚴重程度，而未有採取適當的應變措施？」

其實今次風災 林鄭除左出黎講果幾句煽動民心既廢話之外
仲做過d乜

不知道停工會有什麼後果』為理由，拒絕發出八號颱風警告或黑色暴雨警告。

問下林超英啦

尋日未同失蹤左幾日的運房局局長去視察高鐵囉，你講到人地冇做野咁，好唔公平囉

拎個老母出來俾人屌

獲民建聯主席李慧琼感謝指「接納我們較早前提出的建議」

死保皇狗馬後炮
點解唔開記招叫定停工
食屎啦

山竹一役後新舊左派開始團結在以勁草為核心嘅周圍

不如問下條八婆識得用八達通搭車未？香港有咁既官真係悲哀。